長江3號洪水每秒6萬立方公尺 中国專家：水稍微大一點而已

大陸水利部26日宣布，「長江2020年第3號洪水」已經在上游形成，昨日已淹沒嘉陵江邊的千年古鎮磁器口部分地區，昨日中國專家受央視訪問時表示，三峽大壩的防洪能力可淹到「脖子」，3號洪水的程度指到「膝蓋」而已。

長江、淮河流域高水位至今未退，預計今日三峽水庫最大入庫流量在每秒6萬立方公尺左右。長江電力梯級調度通信中心主任助理鮑正風昨日表示，第3號洪水的洪峰流量是三峡2003年建立水庫以來排名第5多，這場洪水只是比平常「稍微要大一點點」的等級，三峽水庫設計的防洪能力能達每秒9.8萬立方公尺。

當主播問及3號洪水會不會讓三峽大壩扛不住，鮑正風則比喻，就好像一個成年人到了泳池，可以給你淹到脖子，但今年的洪鋒只淹到膝蓋。

（圖／翻攝自CCTV）

當主播問及3號洪水會不會讓三峽大壩扛不住，鮑正風則比喻，就好像一個成年人到了泳池，可以給你淹到脖子，但今年的洪鋒只淹到膝蓋。

電腦大爆炸！！！

你望吓啲中資股，升升升，水為財冇事冇事

啱呀 落多5倍雨都唔怕你

三峽唔會頂唔順

不過下游全部浸到幾層高

對支那黎講死幾千萬人都係
人稍微死一點而已

淹過頭也沒關係
大壩會游泳呀